%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter*{\kataPengantar}
%-----------------------------------------------------------------------------%
Segala puji dan syukur Penulis panjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa.
Berkat penyertaan dan kehendak-Nya, penelitian \type~ini dapat berjalan dengan lancar. Dalam kesempatan ini, Penulis juga ingin mengucapkan terima kasih juga kepada pihak-pihak yang telah membantu dan memotivasi Penulis dalam menyelesaikan penelitian \type~ini:
\begin{enumerate}[topsep=0pt,itemsep=-1ex,partopsep=1ex,parsep=1ex]
	\item Bapak \pembimbingSatu~dan Kakak \pembimbingDua~yang telah membimbing dan mengarahkan Penulis sejak mengambil topik riset di lab \f{Reliable Software Engineering} (RSE), hingga berhasil menyelesaikan \type~ini.
	\item Para dosen Fasilkom UI yang tidak dapat Penulis sebutkan satu per satu atas ilmu dan motivasi yang telah diberikan selama Penulis sejak pertama kali menjalani perkuliahan di Fasilkom UI.
	\item Rekan-rekan yang juga mengambil topik skripsi dan mahasiswa pascasarjana di lab \f{Reliable Software Engineering} (RSE), yang telah bekerja sama dengan saya saat masa magang dan memberikan masukan saat penelitian \type~ini.
	\item Kedua orang tua Penulis, ibu Melfa Tiarma dan almarhum Lion Hamonangan Pakpahan, yang selalu mendoakan dan mendukung Penulis dalam menempuh pendidikan hingga saat ini, dan membantu Penulis dalam penulisan \type~ini.
	\item Teman-teman terbaik saya, Affan, Ridwan, dan Ryan, yang mampu membuat saya tetap bahagia dan termotivasi saat melalui kepenatan dalam mengerjakan \type~ini.
	\item Teman-teman Fasilkom UI angkatan 2016 (OMEGA) dan 2017 (Tarung) yang telah menjalani perkuliahan bersama Penulis, hingga Penulis berhasil menempuh tahapan akhir ini.
\end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa laporan \type~ini masih jauh dari sempurna. Oleh karena itu, apabila terdapat kesalahan atau kekurangan dalam laporan ini, Penulis memohon agar kritik dan saran bisa disampaikan langsung melalui \f{e-mail} \code{samuel.febrian@gmail.com}.

\vspace*{0.1cm}
\begin{flushright}
Depok, \tanggalSiapSidang\\[0.1cm]
\vspace*{1cm}
\penulis

\end{flushright}
